%@metapost:antillessep2009.mp
%@Titre: Antilles - Guyane -- Septembre 2009
\par\compog{2}{Antillessep2009}{1}{%
On donne :
 
$AI = 8$~cm ; $IB = 10$~cm ; $IC = 14$~cm ; $ID = 11,2$~cm et $AB =
6$~cm.
 
\emph{La figure ci-contre n'est pas en vraie grandeur.} 
 
\begin{Enumerate}
\item Prouver que le triangle $IAB$ est rectangle en $A$. 
\item Prouver que les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles.
\item Quelle est la nature du triangle $IDC$ ? Justifier votre
  réponse.
\end{Enumerate}}